Fox News：美國擬對世衛恢復部分資助

（中央社紐約15日綜合外電報導）美國福斯新聞頻道（Fox News）今天晚間引據一封信件草稿報導，美國總統川普政府準備要對世界衛生組織恢復部分資助。

福斯新聞引述這封致世衛秘書長譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）的信件內容報導，川普政府將「同意在分攤費用方面和中國出的錢一樣多」。

川普4月14日暫停美國對世衛的資助，指控世衛就2019冠狀病毒疾病（COVID-19）一事幫中國宣傳「不實訊息」，還說美國政府將對世衛展開調查。世衛官員否認這項指控，中國也堅稱對疫情一向公開透明。

美國原是世衛最大資助國，以往每年約資助4億美元。福斯新聞報導，若美國資助金額和中國相同，新的資助金額大約是往年規模的1/10。（譯者：李佩珊/核稿：盧映孜）1090516

[全民twitter]twitter娛樂交流區,港豬要娛樂入手